股王騰訊及港交所投資既富融銀行正式開業 推5厘港元定存優惠

騰訊（0700）有份投資的富融銀行（Fusion Bank）今正式開業，除推出5厘定存吸客外，也與騰訊旗下的流動支付平台WeChat Pay HK合作，成為首間連接WeChat Pay HK的虛擬銀行。

值得一提，該行提供港幣、人民幣和美元的儲蓄、定期存款、本地轉賬和外匯買賣服務；也是首間推出外匯買賣的虛擬銀行。

首筆3個月定存 年息達5厘

富融銀行表示，客戶可在該行的應用程式上，透過轉數快二維碼進行港幣和人民幣的本地支付。推廣期內，該行客戶的首筆3個月港幣定期存款（上限港幣38,000元）可享5%年利率優惠，而客戶只要在WeChat Pay HK上綁定Fusion Bank戶口，可獲得合共港幣188元的電子現金券。

客戶可將銀行戶口綁定至WeChat Pay HK，透過WeChat Pay HK從其Fusion Bank戶口扣賬消費。未來雙方會探討更多合作方案，為雙方客戶提供涵蓋流動支付的增值服務。

連接騰訊生態圈

騰訊集團副總裁暨Fusion Bank董事長賴智明表示，Fusion Bank作為首間連接WeChat Pay HK的虛擬銀行，成功連接騰訊的繁榮生態圈，為雙方創造策略性優勢，更為客戶打通本地消費與跨境支付的龐大網絡，充分體現Fusion Bank在研發金融創新產品和開拓金融服務應用場景的競爭力，未來該行會為客戶打造驚喜禮遇及非凡體驗的平台，透過互聯網和科技的力量提升產品，為用戶創造價值。

Fusion Bank行政總裁岑志豪表示，該行自試業以來運作暢順，並獲得多方的正面回饋，與WeChat Pay HK的合作，是該行持續構建智慧金融服務生態的第一步，該行將會繼續善用各個股東的優勢，並通過各種開放銀行計劃，包括開放應用程式介面（API），持續優化產品和服務，提升客戶體驗。

Fusion Bank由騰訊、工銀亞洲、港交所﹙0388﹚、高瓴資本聯同鄭志剛（透過其投資主體Perfect Ridge Limited）合資組成，今年9月展開試業。

1

要換美金不了
好似係

推廣期內，該行客戶的首筆3個月港幣定期存款（上限港幣38,000元）可享5%年利率優惠

實收得四百幾

D財富入落去就熔晒,邊個去開戶呀?

上限港幣38,000元

上限38000

不如直接年息 100%

上限 壹蚊

多過天星

點解d vb仲未開商用戶口

天星同welab個樣似好快收皮

紅底 不了

間間虛擬銀行都係中資？

5%我買契媽日日5%

騙徒手法層出不窮

mox

定期就算9數啦

回血劍二號

有無貸款?

又話5厘嘅？呃鳩人嫁？